\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}\label{k7:zusammenfassung}
Dieses Kapitel dient als Schlussfolgerung der im Rahmen der vorliegenden Arbeit erzielten Ergebnisse. Dafür beinhaltet das erste Unterkapitel eine Zusammenfassung der gesamten Arbeit. Einen Ausblick für weiterführende Arbeiten in Form von möglichen Fragestellungen, schließt das vorliegende Kapitel und damit diese Arbeit ab.
\section{Zusammenfassung}
Zunächst wurde in dieser Arbeit die Problemstellung und damit auch das Ziel dieser Arbeit erläutert. Anschließend wurde ein nichtlineares Optimierungsmodell für dieses Problem definiert. Dieses erfüllt durch die Ziel- und Bedingungsfunktionen alle Kriterien der Problemstellung und bildet dadurch den Kern dieser Arbeit. Außerdem wurde eine Methode gefunden, welche die Optimierung anhand des Modells durchführen kann. Gleichzeitig wurde ein Algorithmus zur Bestimmung des dafür benötigten Startwerts entwickelt. Dies ist ausreichend, um die Optimierung des Ladesäulenmanagements von E-Trucks durchzuführen. Dadurch ist die Konzeption dieser Arbeit gegeben. Dieses Konzept wurde anschließend als Prototyp entwickelt. Dabei wurde nicht nur das Verfahren zur Optimierung implementiert, sondern auch eine Benutzeroberfläche. Diese soll den Nutzer dabei unterstützen, die für die Optimierung nötigen Parameter einzugeben und das Ergebnis der Optimierung in einem leserlichen Format zu erhalten. Anschließend wurde in der Evaluation geprüft, wie gut der Prototyp unter bestimmten Voraussetzungen funktioniert. In dieser Evaluation ist zu sehen, dass die Optimierung mit den richtigen Parametern die Kosten des Startwerts drastisch senken kann.
\section{Ausblick}
Mit dem Ausblick werden weitere Fragestellungen vorgestellt, die sich im Zuge der Bearbeitung der Problemstellungen ergeben haben und sich daher für weiterführende Arbeiten auf dem Gebiet eignen. \\ \\
In dieser Arbeit wurde von einem sehr allgemeinen Fall des Ladesäulenmanagements ausgegangen. Das heißt, dieser kann in weiteren Arbeiten erweitert werden. Beispielsweise könnte noch eine maximale Ladung der E-Trucks modelliert werden oder die Zielfunktion könnte mit einem weiteren Faktor, wie zum Beispiel die Auslastung der Ladesäulen maximieren, erweitert werden. Außerdem könnte evaluiert werden, ob eine andere Methode der Optimierung besser für diese Problemstellung geeignet wäre als Sequential Quadratic Programming.